\begin{definition}\begin{itemize}
	\item $\mathcal C = \setst{f\in\mathcal C^0(\R, \C)}{f \text{ est $2\pi$-périodique}}$.
	\item $\forall n\in\Z, \; e_n\anonymfunction{\intervalCC{0}{2\pi}}{\mathcal C}{t}{e^{int}}$.
	\item $\forall N\in\N, \; D_N = \sum_{n=-N}^N e_n$ et $K_N = \frac 1N(D_0 + … + D_{N-1})$
	\item $\forall f\in L^1, \forall N\in\N, \; S_N(f) = D_N * f$ et $\sigma_Nf = \frac 1N(S_0f + … + S_{N-1}f)$.
	\item $\forall N\in \N^*, \forall f\in L^1, \; \sigma_Nf = f*K_N$.
\end{itemize}\end{definition}

\begin{thm}[de Féjer]Soit $f\in\mathcal C$. Alors :
	\begin{align*}
		\lim_{N\to+\infty} \norm{f-\sigma_Nf}_{\infty} = 0
	\end{align*}
\end{thm}

\begin{proof}\begin{itemize}
	\item Pour tout $N\in\N^*$, $\sigma_Nf\in\mathcal C$, donc $\norm{f - \sigma_Nf}_{\infty}\in\R^*$ est bien définie.
	\item Soit $\varepsilon\in\R^{+*}$. Comme $f$ est continue sur $\intervalCC{0}{2\pi}$, elle est uniformément continue. Il existe donc $\alpha\in\intervalOO{0}{\pi}$ tel que :
	\begin{align*}
		\forall(x, y)\in\R^2, \; \abs{x-y}\le\alpha \Rightarrow \abs{f(x) - f(y)} \le \varepsilon
	\end{align*}
	\item Soient $N\in\N$ et $x\in\R$. Posons $\delta_N(x) = f(x) - \sigma_Nf(x)$. On écrit :
	\begin{align*}
		\sigma_Nf(x) = (f*K_N)(x) = \frac{1}{2\pi}\int_{-\pi}^{\pi}K_N(t)\sigma_Nf(t)dt
	\end{align*}
	Or, $\frac{1}{2\pi}\int_{-\pi}^{\pi}K_N(t)dt = 1$, donc :
	\begin{align*}
		\delta_N(x) &= f(x)\cdot1 - f*K_N(x)\\
		            &= \frac{1}{2\pi}\int_{-\pi}^{\pi} (f(x) - f(x-t)K_N(t)dt
	\end{align*}
	Donc :
	\begin{align}\label{eq:thmFejer1}
		\abs{\delta_N(x)} \le \frac{1}{2\pi}\int_{-\pi}^{\pi}\abs{f(t) - f(x-t)}\cdot K_N(t)dt, \qquad \text{car } K_N\ge0
	\end{align}
	\item Posons $J_\alpha = \setst{y\in\intervalCC{-\pi}{\pi}}{\alpha < \abs y}$. Alors, \eqref{eq:thmFejer1} s'écrit :
	\begin{align*}
		\abs{\delta_N(x)} \le \frac{1}{2\pi} \int_{-\alpha}^{\alpha} \abs{f(x) - f(x-t)}\cdot K_N(t)dt + \frac{1}{2\pi}\int_{J_\alpha} \abs{f(x) - f(x-t)}\cdot K_N(t)dt
	\end{align*}
	Soit $M = \max_{\intervalCC{-\pi}{\pi}}\abs f$, de sorte que :
	\begin{align*}
		\abs{\delta_N(x)} &\le \varepsilon\underbrace{\frac{1}{2\pi}\int_{-\alpha}^{\alpha}K_N(t)dt}_{\le1} + \int_{J_\alpha} \abs{f(t) - f(x-t)}\cdot K_N(t)dt
	\end{align*}
	Ou encore :
	\begin{align}\label{eq:thmFejer2}
		  &\le \varepsilon + 2M\underbrace{\frac{1}{2\pi}\int_{J_\alpha}K_N(t)dt}_{\xrightarrow[N\to+\infty]{}0}
	\end{align}
	Il existe $N_0\in\N$ tel que si $N\ge N_0$, alors $\frac{1}{2\pi}\int_{J_\alpha} K_N(t)dt \le \varepsilon$. Par conséquent, \eqref{eq:thmFejer2} devient :
	\begin{align*}
		\forall N\ge N_0, \; \abs{\delta_N(x)} \le \varepsilon(1+2M)
	\end{align*}
	\item Par arbitraire sur $x\in\R$, on en déduit que $\norm{\delta_N}_{\infty} \le \varepsilon(1+2M)$, ce qui conclut.
\end{itemize}\end{proof}
